我係一名前線醫護 有啲野想講

小弟係一名前線醫護 在一間龍頭醫院做緊實習醫生 覺得好徬徨 好無助

呢幾日小弟都有問下身邊的實習醫生同事有無人一齊罷工 得到既反應都幾冷淡 成個部門十幾個同事得小弟一個會罷

實習醫生其實未有正式執業資格，要通過呢一年既實習期先會得到正式執照。尋日上司都有單獨搵我傾，話如果我罷工有機會要上醫務委員會，連醫生牌都可能無得攞。

我好驚。寒窗苦讀咁多年

為咩？為加人工（本人時薪 $85）？為9億OT錢？ 只係為左單單想保護香港市民同醫護既生命。一個如此卑微的請求。

我負責既病房有好多姑娘都一齊罷工 我好羡慕佢哋咁齊心 俾人秋後算賬嘅機會都少d。我覺得好孤單 好無助。今日還要俾同事話我罷工自私，d野都係要其他人幫你做。無良心

我真係好唔開心

好多人只是著眼於眼前短暫既不便 忽略了未來無窮既後患 有病既大陸人不斷湧落泥 最終受既都係香港市民同埋醫護。

我唔想咁快去浩園。我仲未結婚，我想生小朋友，想孝敬父母。如果防疫工作做到足，完全封關，香港都係要大爆發 我都心甘命抵。為左香港人我在所不惜，一定會堅守崗位。但係現在政府打定輸數 未防疫已經要抗疫。我唔甘心。

純粹上泥呻下。

支持你

你有料點都爬得起，命就得一條

巴打

Noted with thanks

我果邊d houseman唔洗involve isolation ward
不過講真 medical= isolation

會唔會影響過外國?

[url]fail到你[/url]
又紅色
又小弟

P牌推唔起sor

真
我都估唔到得咁少houseman罷工

唔知講咩安慰你好...

始終香港係我屋企

支持巴打

我都係得我一個罷

齊上齊落！我今日都罷左！加油呀手足

多謝你地

支持你罷

驚秋後無得做咪過外國
大佬而家裝備又唔齊 源頭又唔截
尋晚普通病房先1換5個護士

罷啦 為前線好
唔想你去送死咋

仲排緊隊簽到

到底香港人前世做錯咩先有個仆街到極的政府

今日仲叫人除口罩

Intern year 過唔到好難過外國
依家好多地方都唔請外來醫生
零experience真係死得

呢個真

洗濕左個頭就唔應該中途放棄
拉攏多幾個同事落水啦

其實今日有冇9000人罷？

試過了

希望有

推

何東精子？？？

實習緊就算啦
冇經驗真係食屎

唔緊要.。明白你。

乖！歷史好見識你今日既決定係有幾偉大

罷就有機做唔到醫生，唔罷就有機命都無，我係你都唔知點揀

醫生手足
加油

命得1條 自己諗喇 讀咁多書仲on9o咁

我都想聰明d

支持你！

Houseman 時薪咁低架咩

i suggest dun strike during internship unless ur senior is reli supportive honestly

唔怕死嘅, 做左正式醫生先,
到時話語權更大再出黎。

「誰想講骨氣 最先必須有一些儲備」

已經罷左一日 洗濕左個頭

除非全港一齊罷

反正你而家都上左佢地watch list啦,
你唔擺你以為之後仲會有得升職咩, 反動份子之後算帳一樣會搞9你.
佢用呢樣唔比醫生牌你咪搞大佢上國際lo.

希望真係會

多謝你...
加油......

香港人大把撐你

多謝你

實習緊嘅大大個春袋係HA 手所以罷唔到工都明嘅

但應該同你啲同事傾下，而家係政府引發社區爆發
又冇有效嘅裝備俾你地。

急救都有教啦：救人守則第一條，先確保環境同自身安全

而家醫院連員工安全都做唔到，而家佢地怪其他同事罷工都解決唔到問題

不如一齊罷工，俾多啲壓力HA盡快解決問題，唔好俾藉口佢地拖

我有同事連攞個n95戴都被人鬧

罷唔到大家都明
但文宣冇成本點解唔做

唔想有遺憾可以搵我
脷申: 巴, 永遠支持前線醫護所有決擇

鬧乜

為前途 寧願死

加油

鬧唔需要用

pish

感激你，醫生

有時真係會搏一鋪

讀到廿中，差少少先拎到牌

叫人重頭黎過，唔係個個有勇氣咁做

已經都唔係講有冇機會咁做

CLS 中層

好明白你既struggle 好人一定有好報 放心 加油

明啊d 病人唔講自己去過邊

我今日都罷左！加油呀手足

有a5同事都懷疑中左 好心疼

加油,罷工最壞既情況係你冇左份工,唔封關最壞既情況係你都有機會中,命仔緊要...

以前好似係義工

支持你，知道你壓力都好大，但我可以話你知，你唔罷你一世都會後悔，個個心你會記得好耐，做左第一日就繼續做下去，工會入面咁多人其實好多都怕架，不過多一個人陪就多一個保障，依個係真！

respect 護士好多人罷
巴打實習都咁有勇氣

流學外國讀埋個學位得唔得?

知道巴打多謝你地

已經讀左好多年喇

香港咁垃圾重留？

攬番個先 巴打

同路人💪🏻 大家一齊加油 齊上齊落🔥

香港人唔垃圾

重頭黎過定命都冇都係自己揀

可能死左唔洗煩咁多所以有勇氣俾人當數字

巴打自己小心

移民，去台灣

可能已經中左日日提心吊膽

巴打有無plan b 啊
罷工真係會被釘牌咩？
我見有啲嚴重醫療事故 都係被停牌1-2年

X2

手足加油

明白你擔憂，香港人與你同行

多謝你
幫唔到你啲咩
只可以同你講聲支持你, 加油

拿埋個牌先啦
拿到牌你會做到更多既野
有更大既影響

屋企人懷疑Ca lung（其實幾乎確定係咁滯）
同時間競賽中，呢個星期要去見醫生
但都寧願你哋罷工..

多謝你 支持你

前世有冇做錯我唔知，但我哋上一代嘅縱容係事實！
你睇吓班廢老藍絲，當中係咪有你哋嘅父母長輩呀？

乜你間醫院咁藍咁既,同事又藍

好對唔住
你家人一定會無事

巴打小心。支持你啊

支持你呀巴打，無論你罷唔罷都好

外國攞完牌再回流有無得諗？？

撐住呀巴打，呢度仲有好多巴絲陪你罷

G持

其實話你自私既人先係最自私
因為佢地只會考慮到眼前個人利益，就係做多左野，但無考慮到公眾社會整體利益
封關強制隔離好明顯係有效方法阻隔支那病毒，點解要醫護及成個香港承擔風險?
請相信自己既決定
希望工會可以繼續壯大，保護到醫護既利益

一個如此卑微的請求。

所以講左幾多次
唔可以想要乜就要求乜
要求更多更大
咁先有機會減價減到你想要嘅野

唔罷死埋 就一定無得去外國 只可以去浩園

快點考其他國家既醫生牌，移民保命為妙

命就得一條加一，所謂既生死籤就係專比實習既人去

呢D只可以同你講聲加油 係唔係叫proba? 我身邊有會罷都叫未過實習唔好罷住
不過多謝手足既負出 真係有咩事要搵返工會

手足支持你

你唔罷都理解既

香港個牌可以拎去新加坡用

病咗咪返唔到工
罷工係手段
病咗返唔到工都係手段
目標只有封關
多謝OP無私嘅付出

根本依個時勢醫護返工已經係專業失德，可以釘牌
醫護將隔離既病人因為iso ward冇位放而決定放係普通病房，害死附近啲病人

我地無得抽。。。個個都要去。

專業人士周圍都爭
開診所又得
移民又得
佢驚你走多d
辛苦你啦

不過預左待遇差過香港好多
只能夠做人地唔願意做既伏位

最慘係d 係普通病房既病人

Push

多謝

加油
支持

巴打好似BLACK JACK咁無俾行醫啦~~收超貴手術費幫黑社會攞子彈.

炒?

唔怪得人既

入咗工會先，參唔參加罷工可以下一步諗清楚。

入咗工會起碼有一定嘅支援，不過當然要識保護自己，最終點做自己決定，自己負責…

希望香港多啲好似樓主有抱負，有思考嘅年青人。支持你！

加油啊，做到醫生已經係社會精英，唔似我咁差

好肥

無論你決定係點都支持

幾時都係醫生最值得人respect

師弟/妹
好感謝你做呢個決定
亦尊重你呢個決定

我哋已經係醫生嘅
有啲人都驚醫委會郁我哋
但你而家做intern 都咁勇敢
我真係好欣賞

到時如果mchk 話唔批你嘅registration
記得早啲搵法律意見
唔好自己一個承受

G持
你係一個好醫生
香港人會感激你

醫護罷工亦係為香港人的健康奮鬥，因為減少帶病的人入境香港，就減少香港人被感染的機會。不同的是，不是用藥物施救，而是用工業行動施救。支持罷工！

點解 巴打 可以生小朋友

實習果d根據慣例一定推你去死先，知你無得走，自己小心

做醫生咁多年心血日捱夜捱都係為個牌
比我都冇咁嘅勇氣 輸哂
唔洗理上面果d起到屌嘅傻鳩 佢哋係企起自己個位諗值唔值得 唔係起你個位諗值唔值得 值唔值得你自己先知
無論點都支持巴打決定

罷工

自己諗

不過預左有得一次就有下次

加油！

houseman加油

😫😫respect
醫護加油

多謝師兄

ching 加油，peripheral 好多大佬都係黃嘅，可以試吓apply嗰啲

最壞嘅情況， 就去外國重新開始吧。
如果你因為呢次行動而被追究受到無理處分， 呢度相信都唔係你值得保護嘅地方

當仁拋小我 捨身成大事
永垂青史裡 熱血是男兒
The Needs of the Many Outweigh the Needs of the Few, or the One

好明白你，見之前個調查護士比醫生係少好多，無咩人一齊一定覺得不安好多但我地支持你嫁

搵左工未？

加油啊

日日返工係咁咳
得閒打兩個乞痴

拎左牌先講

跟住咪會俾人掉入Iso ward 到時冇事都變有事

支持，亦諒解，加油！

巴打真係好勇 係你部門啲老鼠屎唔識大局
btw可唔可以打返個嚟字

樓主全香港都會撐你地

醫生好難移民個個地方都自己多嘅病

未防疫就抗疫
TRUE

好多醫生出身高好撚離地，好似樓主咁真係少數

唔罷就咪撚嘈,up咁多做乜柒？

今日還要俾同事話我罷工自私，d野都係要其他人幫你做。無良心

你同佢講，唔逼到政府全面封關嚟緊有排你做呀，同埋有冇命做都唔知呀

巴打支持你

支持你嘅決定

而家個問題絕對唔係出响罷工嘅醫護果度，係個世界被中共扭曲得太嚴重，一堆舐共狗官當道

我盡左力叫人一齊罷架喇

短視真係可怕

你依個情況
乖 忍辱負重下先
拎到牌再講
仲好多野你可以做
我會推依個post推到你見到

呢句好

撐你啊手足！ 擔心就一定會有 但係命得一條

支持你。

巴打
你有我地支持你

堅持住

sad :(

爸打加油

撐你啊手足
係短視同遠視架分別，每個人都要為自己架決定負上責任，你架決定負上架係升職or醫生牌，佢哋要負上架係生命就只係咁
我係你，我都會選生命
至於佢哋講咩由佢講，最緊要係你覺得你架決定有冇錯

多謝你呀 支持加油

支持你架

你知唔知考個牌好難架
講得咁輕鬆

不能罷工者，絕對體諒你的苦衷，緊守崗位，繼續努力。

支持你手足

加油撐住!!!

辛苦你啦
命仔要緊

唔好怕餓死，如果真係吊銷牌照，你可以憑自己專業，去英美澳紐技術移民，待香港重光好成為重建香港的力量

大師兄/姐加油
push

但未有牌就無得技術移民

今次唔罷
下年拎到牌再罷佢老母
長期抗爭黎

我係罷工嘅同事，撐你
你唔係自己一個
仲有工會嘅兄弟陪你齊上齊落

作為外人 可以俾你嘅意見就係
揀一個你將來一定唔會後悔嘅決定

你知唔知COS 立場係點 (雖然90% 都唔支持）
如果係啲無咁反對嘅
你問定assessment 會點

老實講
罷工應該無violate professional code of conduct
但唔知HA 用咩陰招攪你咁解

去到呢個時候真係好難諗嘅

加油，拎左牌先再報答香港人都未遲

鬧你嗰班撚屌就冇良心喇

時薪85？咁咪仲少個nursing tuns?

入咗工會再罷工，有工會撐你，有事，工會同你拆掂，如果我係你就一定跟大隊，越多我越安全

Support you

支持你呀巴打

攞左牌，留番條命同有用之身，第日實有你貢獻嘅一日

係啊

比啲信心自己

收皮未

藍絲係港奸，一齊講港奸。

支持醫護前線

好老實
我會覺得你過埋實習攞到牌再罷會好少少
一來自己有保障，二來威力大過實習醫生

不過好佩服同支持你罷工既決定
因為唔係個個都有呢個勇氣
有班人得個講字，以為罷工話罷就罷
本身有牌既，有年資先會完全唔怕
新入職，實習緊既罷
冇秋後算賬班老屎忽都可以玩鳩你

所以巴打加油！
畢竟洗濕左個頭，唔好理班撚屌
依家保住條命睇班藍絲死

多謝你既付出
一齊守護香港
最壞打算真係有機會無正式醫生牌,
但請樂觀地忍多幾年, 中共倒台..港共政府就會倒下..
到時可以光復..

支持你罷！respect

有冇入工會

巴打 香港人支持你 唔想有錢無命洗

未有牌嘅真係好慘
唔敢罷
口罩又唔夠(數量)同埋得astm lv1

多謝你既付出

加油呀

加油巴打支持你

Support

加油啊絲打
撐硬你

同埋有些地方移民是計分，睇學歷同埋睇佢個行缺唔缺人
雖然未你有牌，但並非完全無可能移民的
澳紐算係比較易的

Don’t strike as a house officer. You will gain bargaining power as you grow up.

撐你
You are not alone!

支持你啊 加油啊

不需理會別人所想，如自己理念不祇管自己，係為家人丶為朋友丶為香港人而罷工。 這就不是自私。
愛醫護丶珍惜醫護。
時代已變，不可迂腐

加油 巴打
支持你地！

移民都可以關心香港，只不過方式唔同左，有能力真係唔洗怕自己唔能夠再起黎 加油喇

十卜

你冇做錯到

同意，點攪 唉

呢個時勢好難講，罷工係香港係要犧牲，所以只許成功。

多謝巴打

P牌仔賤過狗

除咗加油同多謝你，都唔知可以講咩

辛苦晒

傻豬
POPO先住到浩園架

如果今時今日仍然抱住 因為要做多左野所以罷工既人係自私
我都唔知佢係昏迷左半年定智商不足以理”full picture”

聽到人地成個ward齊上齊落 而自己身邊仲有一堆藍同事係唔好受

但最重要係 多謝你醫生

巴打個名
鐘意Edan Lui?
叫佢比啲支持你啦！

要罷都等有本錢先罷 你拎到牌後日日罷都無問題

認同，返工無唔應該搵命博

我今日罷左工撐你地

講真我都好淆
但諗深一層
train一個醫生出黎要百萬公帑
無咁易放棄我地既

Btw 想知如果supervisor ok with it 其實醫委會係咪唔會理？

個名都要遞上去啦 肯定

你地讀咁多書
待遇都差過爛仔黑警
鄧你唔抵

手足，無論你點做都支持你
我罷埋你個份

fully support

好多謝你呀好勇敢 無私

手足加油
今日罷工都要撐你地講到明齊上齊落㗎嘛

推 支持你
實際上我哋都可以做多啲文宣 比輿論壓力政府
請醫護齊罷工

你起碼都拿左個牌先喇，照番工喇，唔番一定無牌，但醒水，因為之後多大陸醫生，考完牌準備移民

多謝你哋頂住咁大壓力救香港

支持你
不值得為這個無藥可醫的政府賣命

罷啦 咁辛苦先考好個公開試讀醫 入到醫讀得咁辛苦先出黎實習 為左幫淋病埋單就敢冇命 不了

驚你就輸一世
全香港都輸

支持你罷，唔好覺得一個人就唔罷，唔好驚秋後算賬，只要你覺得罷工係啱，咁你就做啦

無論點都好 支持你 加油

樓主撐住 唔只你一個係咁 好多人都驚 所以更加要團結

多謝houseman

好感激你啊巴打
多謝你盡自己能力幫我地

多謝哂醫護前線巴
永遠支持前線決定

另一個post 見到
全世界同我like爆凱晴條封關宣傳片！

多謝你哋
結果會唔會變成一年之後條片噉都好，香港人會永永遠遠記得你哋罷工救港嘅付出嘅勇氣同代價

支持你呀手足！

未來大醫生加油

有命先有發展空間，師兄上醫救國救人，將來前途非凡

罷啦
講緊係會死人...
命都冇呀

如果冇料呢？

多謝大家最心痛係同事唔明白 唔理解

感激絲打！

Jesus ...

多謝你

多謝你啊

好人一生平安。支持你！

Push.

係呀，大量打手，敵人反對就知你做對了，你地手揸港共最大春袋，加油，唔容易，支持你地任何決定。

多謝你既付出同犧牲 加油 支持妳

唔建議師兄罷工
攞左個牌先
mchk好藍

支持醫生罷工救港
我唔想你地全家入浩園
錢可以搵番，屋企人就搵唔番

有無表過態

加油丫兄弟！！！

兒登女

代fd回你

我係一個醫管局員工。

我想講據我所知mchk所concern嘅野只係每位實習生喺medical stream同埋surgical stream每邊做夠6個月就ok。你地有份guideline可以refer番，入面淨係寫到你如果喺3個月入面leave多過6日（唔計annual咩咩77）就會報俾你畢業嘅大學聽話有件咁嘅事，而你大學就會recommend你駛唔駛做remedial training同埋如果要就做幾耐。一般情況下除非你係涉及fitness to practice嘅問題，如果唔係係未必會報上俾mchk知。

希望以上嘅資訊可以幫到下你，等你唔駛再咁迷惘同徬徨。

即係罷5日工問題唔大？
希望係真啦多謝巴打

831

你做得冇錯

辛苦左你 林奠一定要死 HA高層陪葬

無牌=nobody

支持醫護！！好人一生平安

香港政府垃圾
香港人唔垃圾

係現行嘅intern機制入面係冇講過罷工係會點處理，所以大家都冇人知件事可以發展成點。佢guideline section 10.2寫住 in order to ensure sufficient training in each rotation, intern with leave more than a total of 6 days(except annual leave, rest days, and statutory holidays) within a three-month rotation is required to undergo remedial training for that rotation of internship, except in very special circumstance. 理論上嗰6日係範指病假，但係有理由相信佢唔寫得咁白係有用意。我唔夠膽去鼓勵你罷又或者反對你罷係因為我細粒薯仔一名，唔能夠向你保證啲咩，只能夠盡量解釋現行機制等你可以考慮得全面啲。

P.S. 目前為止唔止得一個intern罷，you are not alone

果班返工話你果啲醫護先係無良心 只係當自己機器咁睇症。而家最大問題係政府唔去封閉病毒源頭 掉返轉話罷工爭取返合理處理嘅醫護 呢班人過到今次疫症 下個疫症可能無裝備都要你醫果時就會後悔

手足，得香港有醫生做咩，如果日後你有咩事，即管講出黎大家一齊諗點佢，我已經同你一齊罷

深圳已有百幾個確診個案
下一波將會輪到香港
就算今日我哋唔罷工
明天因為武漢肺炎令到我哋返唔到工
仲問幾時罷工？ 這病比死更可怕 ！令肺部失去大部分功能，到時唔死都冇用， 終身失去工作/自理能力、長期接駁氧氣、簡直生不如死
香港醫院根本沒有足夠設備 ，應付武漢肺炎
生死存亡之秋、 何罪之有？

已經罷工不如 私家車堵塞，合理理由是
四處搜購口罩糧食乾糧 親戚需要幫助

長遠啲諗，你冇左個牌你又做到啲咩
個牌好重要嘅就唔好罷。。。
講真做人有時自私啲

見過有houseman表現好差
被要求額外做多三個月houseman
但最後一樣可以註冊到做正式醫生

除非medical council 政治打壓，否則樓主最後應該註冊到

不過都多謝你咁大勇氣

加油, 撐你呀, 無論你咩決定都好, 支持你

push

你係香港人 遲早清算你

命仔緊要 當為自己又好乜都好

respect ur decision Dr. !

加油呀樓豬
仲有好多人支持你㗎

支持

慢慢來！會越來越多人罷工💪🏿

支持 由得班柒頭送頭啦

我唔知你個行頭係點。

總之就支持你地任何決定

明白你難處，專重你所有決定
加油啊，醫護手足

你既實力。大把出路
命仔無左 考到個牌黎做陪葬品？

加埋

Whatever you do, I support.
Your life your well being you decide what's the best for you

Houseman

條命自己既 自己諗

頂住呀
好多人都支持你呀

Respect
加油

要記住你地係好有力嘅一群 政府怕到仆街但佢唔會做出面俾你睇 唔好放棄 陪你地一齊罷 香港人加油

我愛你 醫生哥哥
我都好想俾你醫

樓主...多謝你

加油呀樓主！
如果我係你 我真係會做咗懦夫唔罷
樓主 好人一世平安

乜實習醫生咁低人工

支持你
希望多d醫生罷工
做你覺得正確既選擇
醫生都唔係condom

你個決定係憑良心既，過到自己果關既
幾多年，幾多十年之後
你諗番起，都只會話

「痴撚線正苦，逼人上絕路」

係

你先係英雄，嗰啲人係敗類嚟o架咋，咁大個人仲係是非不明，枉讀咁多年書

支持你!!撐到底呀!!好多市民都支持你地

辛苦了

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

支持你呀

請加入革命軍，需要醫生

無知一問，點解罷工要上醫務委員會？參加左工會，唔係合法罷工咩

多謝你 加油啊！

咁咪唔好罷住

攬攬x2

香港僱主好撚小器

你而家rotation個cos支唔支持你？
多謝你，你好有勇氣

推！多謝你